\documentclass[spanish]{beamer}

\mode<presentation> {

%\usetheme{default}
%\usetheme{AnnArbor}
%\usetheme{Antibes}
%\usetheme{Bergen}
%\usetheme{Berkeley}
%\usetheme{Berlin}
%\usetheme{Boadilla}
\usetheme{CambridgeUS}
%\usetheme{Copenhagen}
%\usetheme{Darmstadt}
%\usetheme{Dresden}
%\usetheme{Frankfurt}
%\usetheme{Goettingen}
%\usetheme{Hannover}
%\usetheme{Ilmenau}
%\usetheme{JuanLesPins}
%\usetheme{Luebeck}
%\usetheme{Madrid}
%\usetheme{Malmoe}
%\usetheme{Marburg}
%\usetheme{Montpellier}
%\usetheme{PaloAlto}
%\usetheme{Pittsburgh}
%\usetheme{Rochester}
%\usetheme{Singapore}
%\usetheme{Szeged}
%\usetheme{Warsaw}

%\usecolortheme{albatross}
%\usecolortheme{beaver}
%\usecolortheme{beetle}
%\usecolortheme{crane}
%\usecolortheme{dolphin}
%\usecolortheme{dove}
%\usecolortheme{fly}
%\usecolortheme{lily}
%\usecolortheme{orchid}
%\usecolortheme{rose}
%\usecolortheme{seagull}
%\usecolortheme{seahorse}
%\usecolortheme{whale}
%\usecolortheme{wolverine}

%\setbeamertemplate{footline} % To remove the footer line in all slides uncomment this line
%\setbeamertemplate{footline}[page number] % To replace the footer line in all slides with a simple slide count uncomment this line

%\setbeamertemplate{navigation symbols}{} % To remove the navigation symbols from the bottom of all slides uncomment this line
}

\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc} % Required for inputting international characters
\usepackage[T1]{fontenc} % Output font encoding for international characters
\usepackage{graphicx} % Allows including images
\usepackage{booktabs} % Allows the use of \toprule, \midrule and \bottomrule in tables

%\newcommand{\StartIcon}[1]{\includegraphics[height=0.15\textheight]{#1}}%

\title[SVM en la Nube]{SVM en la Nube} % The short title appears at the bottom of every slide, the full title is only on the title page

\author{Kevin Gerardo Polo Ruiz} % Your name
\institute[Uni] % Your institution as it will appear on the bottom of every slide, may be shorthand to save space
{
Universidad Nacional de Ingeniería \\ % Your institution for the title page
\medskip
\textit{kpruiz11@gmail.com} % Your email address
}
\date{\today} % Date, can be changed to a custom date

\begin{document}

\begin{frame}
\titlepage % Print the title page as the first slide
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Overview} % Table of contents slide, comment this block out to remove it
\tableofcontents % Throughout your presentation, if you choose to use \section{} and \subsection{} commands, these will automatically be printed on this slide as an overview of your presentation
\end{frame}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	PRESENTATION SLIDES
%----------------------------------------------------------------------------------------

%------------------------------------------------
\section{Introducción} % Sections can be created in order to organize your presentation into discrete blocks, all sections and subsections are automatically printed in the table of contents as an overview of the talk
%------------------------------------------------

\begin{frame}
\frametitle{Contenido}
\begin{itemize}
\item Análisis de la problematica
\item Primeras soluciones
\item Objetivos
\end{itemize}
\end{frame}

\subsection{Análisis de la problemática} 

\begin{frame}
\frametitle{Análisis de la problemática}
\begin{block}{Situación 1}
Todos los sistemas de Machine Learning son desarrollados de forma que sólo nuestras aplicaciones sean los que puedan comunicarse con ésta.
\end{block}
Dado las tantas posibles optimizaciones que se puedan desarrollar, no es común observar una plataforma que sea de uso general para estos algoritmos.

Existen opciones de pago:
	
Existe opciones Desktop:

%------------------------------------------------

\begin{frame}
\frametitle{Análisis de la problemática}
\begin{block}{Situación 2}
Cada vez son más necesarios algoritmos de inteligencia artificial en nuestras aplicaciones, dado su gran capacidad de resolución de problemas en campos importantes como medicina, marketing, educacion y otros.
\end{block}


%------------------------------------------------

\subsection{Primeras Soluciones} 

\begin{frame}
\frametitle{Primeras Soluciones}
\textbf{La nube}

Esta tecnología ofrece servicios de cómputo a precios accesibles y proporcional a nuestro uso.


\end{frame}


\begin{frame}
\frametitle{Primeras Soluciones}
\textbf{Machine Learning}

Machine Learning nos ofreció opciones óptimas a problemas de clasificación, dado su velocidad y facilidad de implementación a diferencia de la búsqueda de una solución exacta.


\end{frame}

%------------------------------------------------

\subsection{Objetivos} 

\begin{frame}
\frametitle{Objetivos}
Desarrollar un entorno web con capacidad de entrenamiento de una máquina de vectores de soporte, y observar su comportamiento al usar distintos tipos de kernel, comparando la precisión con la que realizan cross validation para nuestros datos de entrenamiento.

\end{frame}

%------------------------------------------------
\section{Marco Teórico}
%------------------------------------------------
\begin{frame}
\frametitle{Contenido}
\begin{itemize}
\item Meteor
\item Amazon Web Services
\item Support Vector Machine
\end{itemize}
\end{frame}

\subsection{Distributed Data Protocol}

\begin{frame}
\frametitle{Distributed Data Protocol}
Protocolo de comunicación cliente-servidor basado en WebSockets y SockJS donde el cliente espera cambios en el servidor y lo renderiza en su entorno, de ésta forma solo se envían datos, mas no el cargado completo del servicio. Es el protocolo por defecto usado en MeteorJS.
\subsection{Amazon Web Services}

\begin{frame}
\frametitle{Amazon Web Services}
Amazon Web Services ofrece servicios de cómputo proporcional a la capacidad computacional y tiempo que se usan los servicios.
\subsection{Support Vector Machine}

\begin{frame}
\frametitle{Support Vector Machine}
Algoritmo de machine learning supervisado que generaliza con eficiencia aceptable, incluso para los conjuntos de datos conocidos como separables no lineal.
Es usado en problemas de clasificación. La meta es encontrar un hiperplano que optimize problemas como clasificación errónea.

\subsection{Dlib}

\begin{frame}
\frametitle{Dlib}
Conjunto de herramientas que contiene algoritmos de Machine Learning desarrollado en C++ para resolver problemas genéricos.

%------------------------------------------------
\section{Marco Operacional}
%------------------------------------------------

\begin{frame}
\frametitle{Contenido}
\begin{itemize}
\item Servidor Web
\item Servidor Machine Learning
\end{itemize}
\end{frame}

\subsection{Servidor Web}

\begin{frame}
\frametitle{Servidor Web}
Es el entorno Web desarrollado en JavaScript usando el framework MeteorJS, cuenta con las operaciones de login, registro y subida de archivos que usaremos como nuestros datos de entrenamiento.
\href{ec2-34-212-65-123.us-west-2.compute.amazonaws.com:3000}{Servidor JS}

\subsection{Servidor Machine Learning}

\begin{frame}
\frametitle{Servidor Machine Learning}
Es un servidor que maneja que realiza sus comunicaciones mediante WebSockets escrito en C++ para comunicarse con nuestra aplicación en Meteor. Realiza el entrenamiento de nuestro SVM usando la librería dlib para garantizar optimizaciones.
\href{ec2-34-212-65-123.us-west-2.compute.amazonaws.com}{Servidor Dlib}



%------------------------------------------------
\section{Conclusiones}
%------------------------------------------------

\begin{frame}
\frametitle{Conclusiones}
Observamos las diferencias entre los distintos tipos de kernel aplicados al sistema.
\end{frame}
%------------------------------------------------

\begin{frame}
\Huge{\centerline{The End}}
\end{frame}

\end{document}